<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Life Record Blog</title>
    <link>http://xj-bupt.top/</link>
    
    <atom:link href="http://xj-bupt.top/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>希望自己摆脱身上的冷气，尽力发光发热</description>
    <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 16:00:12 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>《天纪》--part1</title>
      <link>http://xj-bupt.top/2023/02/03/%E3%80%8A%E5%A4%A9%E7%BA%AA%E3%80%8Bpart1/</link>
      <guid>http://xj-bupt.top/2023/02/03/%E3%80%8A%E5%A4%A9%E7%BA%AA%E3%80%8Bpart1/</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 14:52:56 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;h1 id=&quot;第一集&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一集&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一集&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一集&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;课程介绍&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#课程介绍&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;课程介绍&quot;&gt;&lt;/a&gt;课程介</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第一集"><a href="#第一集" class="headerlink" title="第一集"></a>第一集</h1><h2 id="课程介绍"><a href="#课程介绍" class="headerlink" title="课程介绍"></a>课程介绍</h2><ol><li>天纪：自然法则–真理；人纪：社会上存在的伦理规范；地纪：史学家记录历史</li><li>研究一门学问，一定保持批判的态度。</li><li>易–化繁为简，读神不读形，语言文字只是工具。</li><li>姓名学：天人地格–有例外就不是理论，用神看–讲究中庸之道即可</li><li>盗亦有道：圣–由表看内、智–时机、勇、义、仁。先入勇也、后出义也、分均仁也</li><li>君子、小人–看行为、听话辩人，聋者善视，瞽者善听。君子言语简单、刚中。小人邪言出口，谗言入耳。</li><li>课程安排：第一部分算命+第二部分易经，交叉进行。</li><li>算命：命相同参，八字–易经推命术（子平法）、紫微斗术，相–气色（加强算命准确性）</li><li>易经：人间道–看到时机，做出选择。</li><li>上知天文、下至地理、中知人事，此可以传道也。算命+地理位置–事先知道果，帮组决策，依次可以坚心。</li><li>聪明：化简为繁，智慧：化繁为简。</li></ol><h2 id="易经"><a href="#易经" class="headerlink" title="易经"></a>易经</h2><ol><li>思维模式：象。看、观察，象只出现一次，就是时机。</li><li>易经 天水讼 健坎险 上面是外卦，下面是内卦，外键内险，结果是讼–打官司坐牢。外险内健–等待时机。</li><li>易经：天机道–象，人间道–卦的原理–批判人和事–用于时机的掌握，地脉道–风水和地理</li><li>风水：山川河流，左右、朝山靠山等等。地理：室内的布局。–64 个卦。阴宅的部分属于风水，居住的环境看地理</li><li>占卜：断事，君子之人静而观象，动是卜事，以果决行。</li><li>佛家：万法归一 道家：抱元守一  儒家：执中贯一。</li><li>分析事情–原因，但不能决策，有例外就不是理论，形上做是没用的。</li><li>术业有专攻，要有广博的胸怀，学习各种知识。</li></ol><h2 id="阳宅学"><a href="#阳宅学" class="headerlink" title="阳宅学"></a>阳宅学</h2><ol><li>天地分为九宫八卦：天地有八方四维八德。西北方为乾卦–西北高原最高（天–父亲），西南为坤卦（地–母亲），东边为震卦（雷）–太阳从东边出来——初阳（太子，长子），东南为巽卦（物象为风–长女），南方为离卦（火–次女），北方为坎卦（水–二子），东北为艮卦（山–三子），西边为兑卦（泽–三女）。</li><li>人间道上要求<strong>长幼有序</strong></li><li>同时出生的人很多，住的位置不一样，念就不一样。想法影响行为。</li><li>八个位置可以住，八八六四个挂。雷天大壮卦，天雷无妄，父亲住在母亲的位置会没有担当。</li><li>上外下内为卦</li><li>人顺天承运，神上作文章就要求长幼有序</li><li>阳宅是运，掌握在自己手中。天命是命。</li><li>阳宅学影射，住在北方，生子为男性。床放在东边的墙壁，卧室中为艮卦生三子，负负得正生女儿–阳极生阴的道理</li><li>厨房的象是刀象，算命知道儿子夭折，以果决行，需要东边的厨房改成宫–卧房，名位相等。厨房需要放到无人带或者不管带。–地理上没有儿子，八字里面没有儿子，那就一定会没有儿子。</li><li>天所赋为命，运掌握在自己的手中，操之在你。八字算命，地理解决。</li><li>阳宅学形上很复杂，神很简单：名位相对齐即可–长幼有序。</li><li>如果东边是厨房–刀象一刀两断：父亲结婚还没生小孩，生下来就是双胞胎。厨房跨过东边和东南边–一男一女：罗金可以仔细判别。</li><li>厕所是空气不好的地方，厕所放东宫–呼吸有问题。是非纠纷在厕所位置，厕所的象叫黄金，摆在西北角是破财，需要摆在无人带。</li><li>客厅的象是客–来去，东边是客厅，儿子是来去自如，放在西北–爸爸是客人（工作辛苦），客厅需要放在西南角–母亲的位置，地天泰–母亲和父亲住到乾的位置。先生从太太，天地否，先生倒霉。</li><li>兄弟结婚后，房间的位置依次挪动，名位相齐。</li></ol><h2 id="紫微斗数"><a href="#紫微斗数" class="headerlink" title="紫微斗数"></a>紫微斗数</h2><ol><li>八字–已经的象来批。紫微斗数用神来讲。福–左边是衣服，右边上下为铁门–牢狱的象。</li><li>象：在于启示，不在于批判。</li></ol><h2 id="相"><a href="#相" class="headerlink" title="相"></a>相</h2><ol><li>人的眼珠子黑，眼白很少–智慧，人之初，性本智。</li><li>学而后思，再形成念。保持好奇，放下身段，广博的学习知识。</li></ol><h1 id="第二集"><a href="#第二集" class="headerlink" title="第二集"></a>第二集</h1><h2 id="part1-天文-算命–紫微斗数"><a href="#part1-天文-算命–紫微斗数" class="headerlink" title="part1 天文-算命–紫微斗数"></a>part1 天文-算命–紫微斗数</h2><h3 id="相关介绍"><a href="#相关介绍" class="headerlink" title="相关介绍"></a>相关介绍</h3><ol><li>算命：铁板神数、子平法、紫微斗数。紫微斗数融合了天文地理。铁板神数核对六亲准确，算命有误差。子平法：年月日时，以日柱开始批–内部结构繁杂，算出来之后没有办法化解。紫微斗数使用年柱开始批，很准确，正本清源–只需要知道年的干支。</li><li>紫微斗数易学难精，介绍批的方式。排是文字的功夫，不详细讲解。</li><li>八字：年、月、日、时。</li><li>斗数–星斗。需要了解各宫星座；斗数有十二宫–命宫是本人自己，讲的是先天–命宫看长相、个性，由此知道行为模式，命宫一看就知道成败。看命宫需要同时看三个宫：财帛、官禄、迁移宫。迁移宫代表有时候是否需要迁移，如何判定需要看星座。财帛：自己做老板。官禄：公家单位领薪水。不同的星代表官、财，分类后看三宫入住什么星，看命宫向哪个方向发展。</li></ol><h3 id="命宫"><a href="#命宫" class="headerlink" title="命宫"></a>命宫</h3><ol><li>命宫看一个人的发展模式后，可以诱导向最适合发展的方向走，愉快平安都好–不贪心就好。</li><li>宫还有宫性–物所受为性，果子是否有毒–浮在上面是无毒的–性没有办法用显微镜看，吃鱼卡住了–把另一块鱼骨头打碎磨粉就会一起下去。宫性–流年，批流年需要看星入住那个宫，不能只看那一年是什么星。</li><li>斗数上面的命盘–十二地支对应十二个宫–1个地支代表2个小时。斗数看三方四正–光源–命宫对着三方，加上本身是四正。<br><img src="/images/doushu_mingpan.jpg" alt="本地路径"></li><li>逆时针：命宫、兄弟宫、夫妻宫、子女宫、财帛宫、疾厄宫、迁移宫、仆役宫、官禄宫、田宅宫、福德宫、父母宫。命宫出来后看财帛、迁移、官禄–这是看本命。看本命时有几种例子，家财万贯–命里就是财星或者财帛宫就是财星，后天的财–财星落入迁移宫或者官禄宫但是命宫是空的。</li></ol><h3 id="兄弟宫、父母宫"><a href="#兄弟宫、父母宫" class="headerlink" title="兄弟宫、父母宫"></a>兄弟宫、父母宫</h3><ol><li>兄弟宫、父母宫是所谓的六亲：斗数批六亲不是很准，这个部分使用相进行辅助。</li><li>兄弟宫化忌–代表凶星在兄弟宫：有兄弟不和、有兄弟夭折、兄弟合伙破财。眉毛不顺–兄弟不和，眉毛断掉代表兄弟夭折，左边眉毛是兄弟，右边是姐妹。</li><li>眉毛太粗–从六亲角度看是独子，断裂代表夭折。眼睛下面的眼袋–妈妈的眼袋是黑青并且自己的眉毛断，代表兄弟夭折。眼袋黑–已经发生，枯黄色–刚发生两周–气色主一个节气（两个星期），黑黑暗暗–还没发生的担忧。</li><li>父母宫–出生时父母宫暗淡无光–庶出、领养（螟蛉子），相–本人眼睛一上一下–领养，父母本身鼻子之间有直纹。</li><li>人的印堂–左日右月–发亮、凸起–父母双全。印堂发黑–代表忧愁–父母身体欠佳。相由心生的道理。印堂起来，天庭饱满–山林–代表祖业很大。握手–棉花一块–大富–男生，女生见筋骨则有福气。</li></ol><h3 id="夫妻宫-福德宫"><a href="#夫妻宫-福德宫" class="headerlink" title="夫妻宫 福德宫"></a>夫妻宫 福德宫</h3><p>夫妻宫–婚姻，只论宫会大错特错，一定要看福德宫。夫妻宫好、福德宫差，夫妻会散。福德宫代表夫妻的关系，也代表一世的财富、福禄、事业。福德宫很差的人会活得很累。福德宫批半空折世等等，可以批出终身的结果，福德宫计算男子不计算女子。</p><h3 id="子女宫"><a href="#子女宫" class="headerlink" title="子女宫"></a>子女宫</h3><p>子女宫–星判断几男几女，子女宫要看配偶的子女宫，加起来是结果。讨论子女宫将来如何，最好的方式是看子女的八字。父亲眼袋饱满，脸色油黄–以子女为荣，左边大右边小代表有儿子没有女儿，眼袋有黑点代表为子女忧愁。</p><h3 id="疾厄宫"><a href="#疾厄宫" class="headerlink" title="疾厄宫"></a>疾厄宫</h3><p>疾厄宫：参考可以，批的时候没有用。七杀在疾厄代表在痔疮，算命要算致命伤。中医中十二地支对应人体不同器官，判定疾厄宫在哪个星，就可以判断主什么病，没有星就是没有病，杀星集中在子–胆出问题，依次类推；什么时候发病看流年。</p><h4 id="五脏六腑"><a href="#五脏六腑" class="headerlink" title="五脏六腑"></a>五脏六腑</h4><h5 id="（1）子时：胆经当令"><a href="#（1）子时：胆经当令" class="headerlink" title="（1）子时：胆经当令"></a>（1）子时：胆经当令</h5><p>子时是指夜里11点到次日凌晨1点，这个时候是胆经当令。“当令”就是当班的意思。<br>子时是一天中最黑暗的时候，阳气开始生发。《黄帝内经》里有一句话叫做“凡十一藏皆取于胆”。取决于胆的生发，胆气生发起来，全身气血才能随之而起。子时把睡眠养住了，对一天至关重要。<br>《内经》曰：“凡十一藏皆取决于胆也。”凡五脏六腑皆以气机通顺为要，肝胆气机通顺自可对五脏六腑之气机条达有力的支持，五脏六腑自可功能正常运行。所以顺应胆经的主令会使人体的气机条顺，五脏六腑都受之裨益。胆又是决断之官，为了生存，我们每天都会有很多的“谋虑”，为工作而谋，为前途而谋，为人际关系而谋，为生意而虑，为孩子而虑，为健康而虑，为情感的纠葛而虑。如果我们谋虑的事情能够被“决断”，并得以顺利地贯彻执行，也就是心想事成，那自然会气血通畅、肝胆条达了。但是，现实生活中的诸般事情难尽人意，多是壮志难酬、事与愿违的，所以，我们会有很多谋虑积压在肝而没有让胆去决断执行，肝胆的通道便造成了阻塞。由于情志被压抑，肝胆的消化功能、供血功能、解毒功能都受到严重影响，人体就会百病丛生。</p><h5 id="（2）丑时：肝经当令"><a href="#（2）丑时：肝经当令" class="headerlink" title="（2）丑时：肝经当令"></a>（2）丑时：肝经当令</h5><p>丑时是指凌晨1点到3点，这个时候是肝经当令。这个时候一定要有好的睡眠，否则你的肝就养不起来。所以要想养好肝血，1点到3点要睡好。</p><h5 id="（3）寅时：肺经当令"><a href="#（3）寅时：肺经当令" class="headerlink" title="（3）寅时：肺经当令"></a>（3）寅时：肺经当令</h5><p>寅时是指凌晨3点到5点，肺经当令。这个时间是人从静变为动的开始，是转化的过程，这就需要有一个深度的睡眠。人睡得最死的时候应该是3点到5点，这个时候恰恰是人体气血由静转动的过程，它是通过深度睡眠来完成的。<br>心脏功能不太好的老人不提倡早锻炼，有心脏病的人一定要晚点起床，而且要慢慢地起，也不主张早上锻炼。晚上是一片阴霾之气，你可以活跃一下。而早晨是阳气生发的时候，你就顺其生发好了。</p><h5 id="（4）卯时：大肠经当令"><a href="#（4）卯时：大肠经当令" class="headerlink" title="（4）卯时：大肠经当令"></a>（4）卯时：大肠经当令</h5><p>卯时是指早晨5点到7点，这个时候是大肠经当令。这个时候，天也基本上亮了，天门开了，五点醒是正常的。这个时候我们应该正常地排便，把垃圾毒素排出来。这个时候代表地户开，也就是肛门要开，所以要养成早上排便的习惯。排便不畅，应该憋一口气，而不是攥拳。<br>中医认为肺与大肠相表里，肺气足了才有大便。</p><h5 id="（5）辰时：胃经当令"><a href="#（5）辰时：胃经当令" class="headerlink" title="（5）辰时：胃经当令"></a>（5）辰时：胃经当令</h5><p>辰时是指早晨7点到9点，这个时候是胃经当令。胃经是人体正面很长的一条经脉，胃疼是胃经的问题，其实膝盖疼也是胃病，脚面疼也是属于胃经病，这些地方都是胃经循行路线。<br>这时候吃早饭，就是要补充营养。这个时候是天地阳气最旺的时候，所以说吃早饭是最容易消化的时候。早饭吃多了是不会发胖的。因为有脾经和胃经在运化，所以早饭一定要吃多、吃好。吃早饭就如同“春雨贵如油”一样金贵。</p><h5 id="（6）巳时：脾经当令"><a href="#（6）巳时：脾经当令" class="headerlink" title="（6）巳时：脾经当令"></a>（6）巳时：脾经当令</h5><p>巳时是指上午9点到11点，这个时候是脾经当令。脾是主运化的，早上吃的饭在这个时候开始运化。我们的胃就像一口锅，吃了饭怎么消化？那就靠火，把脾胃里的东西一点点消化掉。<br>脾是什么呢？脾字的右边是一个卑，就像古代的一个烧火的丫头，在旁边加点柴，扇点风什么的。在五脏六腑里，脾就像个忙忙碌碌的小丫鬟，但如果她病了，我们五脏六腑这个大宅门就都不舒服了，就会得所谓的富贵病，比如说糖尿病什么的。如果人体出现消瘦、流口水、湿肿等问题，都属于脾病。</p><h5 id="（7）午时：心经当令–先天"><a href="#（7）午时：心经当令–先天" class="headerlink" title="（7）午时：心经当令–先天"></a>（7）午时：心经当令–先天</h5><p>午时是指中午11点到13点，这个时候是心经当令。子时和午时是天地气机的转换点，人体也要注重这种天地之气的转换点。<br>对于普通人来说，睡子午觉最为重要，夜里11点睡觉和中午吃完饭以后睡觉，睡不着闭一会儿眼睛都有好处。因为天地之气在这个时间段转换，转换的时候我们别搅动它，你没那么大的能量去干扰天地之气，那么怎么办呢？歇着，以不变应万变。这个时候一定要睡一会儿，对身体有好处。</p><h5 id="（8）未时：小肠经当令"><a href="#（8）未时：小肠经当令" class="headerlink" title="（8）未时：小肠经当令"></a>（8）未时：小肠经当令</h5><p>未时是指下午13点到15点，这个时候是小肠经当令。小肠是主吸收的，它的功能是吸收被脾胃腐熟后的食物精华，然后把它分配给各个脏器。午饭要吃好，营养价值要丰富一些。<br>心和小肠相表里。表就是阳，里就是阴。阳出了问题，阴也会出问题，反之同样。心脏病在最初很可能会表现在小肠经上。有的病人每天下午两点多钟就会胸闷心慌，可到医院又查不出心脏有什么问题。因为小肠属于阳，是外边。外边敏感的地方出了问题，里边的心脏肯定也会出现问题。</p><h5 id="（9）申时：膀胱经当令"><a href="#（9）申时：膀胱经当令" class="headerlink" title="（9）申时：膀胱经当令"></a>（9）申时：膀胱经当令</h5><p>申时是指下午15点到17点，这个时候是膀胱经当令。膀胱经从足后跟沿着后小腿、后脊柱正中间的两旁，一直上到脑部，是一条大的经脉。<br>比如说小腿疼那就是膀胱经的问题，而且是阳虚，是太阳经虚的相。后脑疼也是膀胱经的问题，而且记忆力衰退也是和膀胱经有关的，主要是阳气上不来，上面的气血不够，所以会出现记忆力衰退的现象。如果这个时候特别犯困，就是阳虚的毛病。</p><h5 id="（10）酉时：肾经当令"><a href="#（10）酉时：肾经当令" class="headerlink" title="（10）酉时：肾经当令"></a>（10）酉时：肾经当令</h5><p>酉时是指17点到19点，这个时候是肾经当令。肾主藏精。什么是精？人的精，就像家里的“钱”，什么都可以买，什么都可以变现。人体细胞组织哪里出现问题，“精”就会变成它或帮助它。精是人体中最具有创造力的一个原始力量。当你需要什么的时候，把精调出来就可以得到这个东西。比如你缺红细胞，精就会变现出红细胞。<br>从另外一个角度讲，元气藏于肾，元气是我们天生带来的，也就是所谓“人活一口气”。这个元气藏在哪里？它藏于肾。所以大家到一定年龄阶段都讲究补肾，而身体自有一套系统，经脉要是不通畅的话，吃多少补品都没用，补不进去，一定要看自己的消化吸收能力。<br>肾精足的一个表现就是志向。比如：老人精不足就会志向不高远，小孩子精足志向就高远。所以人要做大事，首先就是要保住自己的肾精。</p><h5 id="（11）戌时：心包经当令–后天症状"><a href="#（11）戌时：心包经当令–后天症状" class="headerlink" title="（11）戌时：心包经当令–后天症状"></a>（11）戌时：心包经当令–后天症状</h5><p>戌时是指晚上19点到21点，这个时候是心包经当令。心包是心脏外膜组织，主要是保护心肌正常工作的，此时阴气正盛，阳气将尽，喜乐出焉，人应在这时放松娱乐，古人在这时都是聊天休闲。<br>心是不受邪的，那么谁来受邪呢？心包来受邪。很多人出现心脏的毛病都可以归纳为心包经的病。如果你心脏跳得特别厉害，那就是心包受邪了，先是心怦怦地跳，然后毛病就沿着心包经一直走下去。中医治病的原则就是从脏走到腑，所以当你懂得经脉就可以治疗这类病。<br>心包经又主喜乐。所以人体在这个时候应该去有些娱乐。</p><h5 id="（12）亥时：三焦经当令–经络、糖尿病"><a href="#（12）亥时：三焦经当令–经络、糖尿病" class="headerlink" title="（12）亥时：三焦经当令–经络、糖尿病"></a>（12）亥时：三焦经当令–经络、糖尿病</h5><p>亥时是指晚上21点到23点，这个时候是三焦经当令。三焦指连缀五脏六腑的那个网膜状的区域。三焦一定要通畅，不通则生病。<br>亥时的属相是猪，猪吃饱了哼哼唧唧就睡。所以在亥时我们就要休息了，让身体和灵魂都沉浸在温暖的黑暗中，让生命和身体在休息中得以轮回。</p><h4 id="体型"><a href="#体型" class="headerlink" title="体型"></a>体型</h4><ol><li>中间是肚脐，上面是头，右边是左肩，左胸，左胁，左足，下面是膀胱&#x2F;子宫卵巢。对应十二个方位，看入主什么星，判断身体的疾病。</li><li>眼尾奸门就是夫妻宫–纹向下走：妻子不贤惠，主分离；两三条纹上翘：对妻子满意，暗暗黑黑–妻子生病</li><li>大限到，三年前一定有办法化解。</li></ol><h3 id="仆役宫–朋友宫"><a href="#仆役宫–朋友宫" class="headerlink" title="仆役宫–朋友宫"></a>仆役宫–朋友宫</h3><ol><li>落入星辰吉凶进行断定，命犯小人——小人：害得到的叫做小人，不得不被害，甚至父母兄弟。</li><li>仆役宫太凶，合伙赚钱必定失败</li><li>流年财星来汇，可以合伙做生意。</li></ol><h4 id="观人术"><a href="#观人术" class="headerlink" title="观人术"></a>观人术</h4><ol><li>君子（人才）难进易出，庸才易进易出，小人易进难出，进出对象可以是人、事业。</li><li>讲话语无伦次、颠三倒四–心生毒计，小人</li><li>眼珠闪动–心术不好；眼睛的眼白很大，眼黑在中间–凶恶之徒；三角眼–小人；眼珠不在大小，在有没有神。眼睛越细越长也好–相学。</li></ol><h3 id="田宅宫"><a href="#田宅宫" class="headerlink" title="田宅宫"></a>田宅宫</h3><p>田宅代表祖业的多少和自产的凶吉，火星落在田宅，代表房子会被火烧；看不到的小人星–盗贼，房子被盗窃；是非的星–田宅不利于自产；房屋的坐相如何也从田宅宫来看。</p><h2 id="part2-易经八卦"><a href="#part2-易经八卦" class="headerlink" title="part2 易经八卦"></a>part2 易经八卦</h2><ol><li>地理依据易经演进，地理位置不同，念不同。</li><li>易经中有人间道，人间道+地理位置&gt;天命。事情的形不一样，神一样。</li><li>易：变易（随时在变，象在改变，神不会改变）、不易（所有的事情，真理不会改变）、简易（复杂的事情简单化）</li><li>易经–象：读图看精神–心领神悟。东海、南海、西边帕米尔高原、北边蒙古高原–中国国旗。</li><li>天官：上知天文、下知地理、中知医学人事。</li><li>碗的意就是先成后破，就是机锋。女人声音沙哑、骨头粗、面紧–孤单一世。</li><li>很多事情发生之前就会有预兆。事前就看到由此可以判断事机。</li><li>伏羲：先天卦，乾坤定位，乾在上，坤在下，逆时针顺序乾兑离震 顺时针为。巽坎艮坤。乾-天，兑-泽，离-火，震-雷，巽-风，坎-水，艮-山，坤-地。没有办法用，不会生万物，研究易经时认为先天八卦是体，一般使用后天八卦。</li><li>后天八卦：离卦在上，坎卦在下，离卦顺时针：离火、坤地、兑泽、乾天、坎水、艮山、震类、巽风。风–无孔不入，水–水往低处流，东方的震卦，巽卦为木，北方的离卦为火，艮卦的山和坤卦的地为土，西方的兑卦、乾卦为金，坎卦为水，木火土金水相生的道理，中国坐北朝南，因此左边表示东边，西北最高–天，太阳从东边出来是初阳–雷卦。上到国家，下到个人都是如此。</li><li>乾-天，兑-泽，离-火，震-雷，巽-风，坎-水，艮-山，坤-地。易经有所谓的爻：爻时候，从下向上123456，卦代表事情，爻变断时机。两横是阴，一横是阳。卦从下往上算：依次累计，1爻–初爻，单一的挂例如乾–纯阳：三个长横。第一个一阳一阴，第二个二阳二阴，第三个四阳四阴，依次排列得到 乾-天，兑-泽，离-火，震-雷，巽-风，坎-水，艮-山，坤-地八个卦的表示。阴阳来看类似于计算机的124编码方式。</li><li>易经爻辞会难，八八六十四卦，可以用于占卜–卜以决疑，卦图可以用于人间，卦会有变生之道，用于修正自己的行为；可以用于阳宅学，九宫八卦，决定了人怎么去住，安其位的时候看时机，人也跟着动，变易–大儿子结婚了，当年是长子，现在就不是了，二儿子需要补位，顺天承运。位置开始动就会形成内卦和外卦：123内456外，一个卦有6个爻，一内一外，内为本，外为位。爸爸主到大儿子的位置，内天外雷，形成天雷卦，天住到巽的位置就是天巽卦，一共八八六十四卦。</li></ol>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/categories/%E5%A4%A9%E7%BA%AA/">天纪</category>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/tags/%E5%A4%A9%E7%BA%AA/">天纪</category>
      
      
      <comments>http://xj-bupt.top/2023/02/03/%E3%80%8A%E5%A4%A9%E7%BA%AA%E3%80%8Bpart1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《移动通信原理》知识总结--part1</title>
      <link>http://xj-bupt.top/2023/02/01/%E3%80%8A%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E9%80%9A%E4%BF%A1%E5%8E%9F%E7%90%86%E3%80%8B%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%9B%9E%E9%A1%BE--part1/</link>
      <guid>http://xj-bupt.top/2023/02/01/%E3%80%8A%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E9%80%9A%E4%BF%A1%E5%8E%9F%E7%90%86%E3%80%8B%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%9B%9E%E9%A1%BE--part1/</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 04:48:17 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;h2 id=&quot;chapter1-移动通信发展历程&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#chapter1-移动通信发展历程&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;chapter1 移动通信发展历程&quot;&gt;&lt;/a&gt;chapter1 移动通信发展历程&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;第一代通信</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="chapter1-移动通信发展历程"><a href="#chapter1-移动通信发展历程" class="headerlink" title="chapter1 移动通信发展历程"></a>chapter1 移动通信发展历程</h2><h3 id="第一代通信系统–话音业务需求：从无到有（20世纪80年代）"><a href="#第一代通信系统–话音业务需求：从无到有（20世纪80年代）" class="headerlink" title="第一代通信系统–话音业务需求：从无到有（20世纪80年代）"></a>第一代通信系统–话音业务需求：从无到有（20世纪80年代）</h3><ol><li>1G两种制式AMPS（北美）、TACS（欧洲）分别占用频段800MHz、900MHz。</li><li>1G中引入了双工的工作模式。特殊地，两端同时可以进行通信是双工通信，若不能同时进行则是半双工通信（分时的双工通信）。</li><li>下行链路dl：基站发，移动台收。上行链路：移动台发，基站收。使用载波频率区分，代表频分双工fdd–1G中采用的方式。tdd使用时间的方式进行上下行区分–我国3G、4G中商用使用的模式。</li><li>采用模拟电路处理模拟信号的方式进行。</li><li>采用宏蜂窝小区：大区制–覆盖范围大、但不能适应用户数量的增加</li></ol><h3 id="第二代通信系统–话音技术需要：数字信号处理技术提高质量（20世纪90年代）"><a href="#第二代通信系统–话音技术需要：数字信号处理技术提高质量（20世纪90年代）" class="headerlink" title="第二代通信系统–话音技术需要：数字信号处理技术提高质量（20世纪90年代）"></a>第二代通信系统–话音技术需要：数字信号处理技术提高质量（20世纪90年代）</h3><ol><li>数字化的处理技术：数字信号处理、业务数字处理、信令数字处理、高效调制、信道均衡、多信道并行等技术。数字化技术便于实现小型化，集成度提高。</li><li>组网技术采用宏蜂窝、小区、微区、微小区的多重覆盖方式。</li><li>主要制式：GSM（区分用户即多址接入技术–TACS、AMPS模拟制中采用频分多址技术FDMA）采用TDMA的多址接入技术，北美提出的CDMA中典型的IS95采用CDMA码分多址</li><li>GSM双工方式：FDD，采用TDMA的多址接入技术，核心频段兼容TACS，采用900MHz+1800MHz（扩展频段，改成DCS–digital cell system）</li><li>北美D-AMPS：digital AMPS，兼容AMPS的800MHz，采用TDMA的多址接入技术，FDD的双工方式</li><li>日本PDC：采用TDMA的多址接入技术，简化为PHS，进一步简化为PAS，之后引入中国，称作小灵通</li><li>北美CDMA：采用CDMA的多址接入技术，兼容AMPS的800MHz，FDD的双工方式</li></ol><h3 id="第三代通信系统–移动数据业务需求"><a href="#第三代通信系统–移动数据业务需求" class="headerlink" title="第三代通信系统–移动数据业务需求"></a>第三代通信系统–移动数据业务需求</h3><ol><li>采用自适应技术：根据移动信道的动态特征，采用自适应调制、自适应编码、自适应接入、网络自适应等来适应信道的变化。</li><li>网络技术在1G、2G主要采用电路交换技术来支持语音业务，3G中采用分组（IP）交换技术来支持数据业务</li><li>3G中支持多媒体业务，因此在业务技术方面的业务分类、编码组帧、数据压缩等进行了技术创新</li><li>技术体制：WCDMA（3GPP制定）-联通，cdma2000（3GPP2制定）–电信，TD-SCDMA（中国提出，后加入3GPP标准化）–移动</li><li>WCDMA：FDD的CDMA制式，带宽一个载波5MHz、码元速率3.84MHz、工作频段–上行1920-1980MHz（60MHz）、下行2110-2170MHz（60MHz）</li><li>cdma2000：IS95的演进，带宽1.25MHz、工作频段：800MHz（与AMPS兼容），FDD的双工方式</li><li>TD-SCDMA：TDD的双工方式，S代表智能天线、同步、多址接入采用CDMA的方式，一个载波带宽1.6MHz、码元速率1.28MHz、工作频段较多</li><li>针对不同业务，采用不同QOS要求：误码率、时延E2E（主叫到被叫的端到端时延），划分为会话类业务（实时性要求高150-200ms，差错要求较低1e-3）、流业务(视频播放,误码率1e-4)、交互类业务（ftp、微信、微博,误码率1e-5）、后台业务（email,误码率1e-6）</li></ol><h3 id="第四代通信系统–移动数据质量需求"><a href="#第四代通信系统–移动数据质量需求" class="headerlink" title="第四代通信系统–移动数据质量需求"></a>第四代通信系统–移动数据质量需求</h3><ol><li>主要制式：LTE（WCDMA的演进、CDMA2000没有设备支持）–联通、电信、移动</li><li>wibro由IEEE演进推动，典型的制式有wimax（802.16m），也是4G的候选方案，但是普及率很低</li><li>LTE：long term evolution，还可以细分FDD-LTE（电信、联通）、TDD-LTE（移动）。采用新型的信号处理技术实现高校传输以提高频谱效率、实现高效覆盖以提高功率效率、实现高校接入以提高网络效率。高速移动100Mbps-1Gbps，高频谱效率–单位时间、单位频带内所发送的信息量：10-20bit&#x2F;HZ&#x2F;S，高信息量–各种多媒体业务都支持</li><li>参数：载波带宽可以灵活配置1.25M、2.5M、5M、10M、15M、20MHz（带宽增加，传输速率越多）、多址接入方式–下行OFDMA（正交频分多址接入技术，采用数字正交化技术）&amp;上行SC-FDMA（单载波频分多址接入技术）</li></ol><h3 id="第五代通信系统–移动通信技术-新型技术融合"><a href="#第五代通信系统–移动通信技术-新型技术融合" class="headerlink" title="第五代通信系统–移动通信技术+新型技术融合"></a>第五代通信系统–移动通信技术+新型技术融合</h3><ol><li>5G为用户提供无缝衔接、高速传输、高满意度的业务服务</li><li>技术指标：频谱效率相比4G提高10倍；网络结果采用新型（分布式网络结构）和智能化技术使系统吞吐量提高25倍以上；挖掘新的频段资源（高频段、毫米波、可见光）</li><li>数字指标：单位面积数据量提升1000倍、传输速率达到10Gbps、端到端时延缩短5倍，可联网设备增加10-1000倍。</li><li>应用场景：eMBB增强移动宽带（商业区、住宅区用户数支持高密度用户）、mMTC大连接通信网络（机器通信、传感器间的通信–物流）、uRLLC高可靠性低时延通信（自动驾驶）</li><li>3GPP、IEEE制定技术标准，之后政府部门ITU进行发布</li><li>关键技术：大规模天线massive mimo基站端64根以上天线、新型多址接入技术NOMA、超密集组网（超小蜂窝）、全频谱接入、多载波技术（增强OFDM技术）、先进的编码调制技术（逼近香农容量限）</li><li>物理层传输技术：256QAM、1024QAM、NOMA（SCMA–新一代多址接入方式）、Massive mimo（128-256天线阵列、3D-MIMO）、LDPC（data）、POLAR码（command 可靠性更好）、Turbo接受技术（优化接收机迭代接受以优化通信整体）、高频段传输（3GHz以上的频段，频谱高、带宽宽）、同时同频的全双工</li><li>网络层技术：D2D技术（允许终端直接通信）、超密集组网、cloud-ran网络架构云接入网络架构</li></ol><h3 id="未来移动通信技术-6G"><a href="#未来移动通信技术-6G" class="headerlink" title="未来移动通信技术-6G"></a>未来移动通信技术-6G</h3><ol><li>AI+通信：AI算法是人类的超级助手，AI成为人类的超级代理进行决策，AI是人类的君王。在通信中，AI定义通信网络：ADN，具有全知全能功能。</li><li>量子无线通信</li></ol><h2 id="chapter2-无线传播与移动信道"><a href="#chapter2-无线传播与移动信道" class="headerlink" title="chapter2 无线传播与移动信道"></a>chapter2 无线传播与移动信道</h2><h3 id="移动信道的特点"><a href="#移动信道的特点" class="headerlink" title="移动信道的特点"></a>移动信道的特点</h3><ol><li>移动通信信道的三个特点：传播的开放性、接受地点地理环境的复杂性和多样性、通信用户的随机动移动。信号在移动信道传播中可以归纳为3类损耗和4中效应。</li><li>3类损耗：路径传播损耗（大尺度损耗衰落）、慢（中等尺度）衰落损耗（阴影衰落：电磁波场强的中值随时间缓慢变化–阴影区域）、快衰落（小尺度衰落）损耗–进一步可以划分为空间选择性、时间选择性、频率选择性衰落</li><li>4种效应：<br>（1）阴影效应（大型建筑物的遮挡，只能衍射）：移动台在阴影区域可能会出现中断的现象（2）远近效应：多个用户的相互干扰。基站收到近端用户的功率高，也称作MAI–多址干扰。（3）多径效应：接收端接受发送端的多条路径的信号，也称作MPI–多径干扰，就会导致码间干扰ISI。（4）多普勒效应：接收端运动导致的多普勒效应，静止、室内场景下不考虑。</li><li>移动通信中影响性能的主要噪声和干扰：加性正态白噪声、多径干扰MPI、多址干扰MAI</li></ol><h3 id="三种主要的快衰落–通信场景中一般同时存在"><a href="#三种主要的快衰落–通信场景中一般同时存在" class="headerlink" title="三种主要的快衰落–通信场景中一般同时存在"></a>三种主要的快衰落–通信场景中一般同时存在</h3><ol><li>空间选择性衰落：基站发送信号时由于角度扩展会形成波束，接收端信号的角度谱展宽，不同接收机的位置不同，接收信号的强度也不同。一般采用空间分集–使用两根接收天线来改善信号质量。</li><li>频率选择性衰落（多径）：时域上发送冲激信号，输出信号频率上的信号不在平坦。峰峰之间间距–相干带宽B，时域上信号会出现展宽，时间的最大扩展成为最大多径时延T，B&#x3D;1&#x2F;T。如果两个频率分量的频率差超过相干带宽，则认为两个信号的统计特性相互独立，否则频率分量有相关性，频率选择性就是代表了频谱上的分量同时增加或减效。</li><li>时间选择性衰落（多普勒）：频域上发送冲激信号，输出信号时间上不是一个规整的正弦波，对应频率上会出现频域展宽，最大的频率展宽称为最大多普勒频移f，时间上会定义相干时间t：采出的样值，其时间差如果大于相干时间，则这两个样值衰落相互独立，否则具有相关性，其中，t≈1&#x2F;f。</li><li>信号带宽W、周期Ts，信道相干带宽B、相干时间Tc的关系：（1）W&gt;&gt;B，信号为宽带信号，称为典型的频率选择性衰落.W&lt;&lt;B，信号的衰落有相关性，称为平坦衰落（2）Ts&gt;&gt;Tc:快衰落–信号的一个符号周期会起伏很多次，Ts&lt;&lt;Tc：慢衰落。</li><li>1G W&#x3D;25KHz，B&#x3D;200KHz TACS为平坦衰落；3G W&#x3D;5MHz，B&#x3D;200KHz 频率选择型衰落。3G往后一般是频率选择性衰落。</li><li>通常在慢速移动的场景下，典型的一般是慢衰落。</li><li>时频双选信道：时间、频率选择性衰落，高速运动场景下会出现这样的现象，信号受损最严重</li><li>平坦快衰落：卫星信号，卫星快速移动，但是一般和地面是直射传播信号（多径较少）</li><li>平坦慢衰落：固定接入点会出现，一般情况很少出现。</li><li>都市环境中角度扩散为20°，时延扩展为5us–对应的相干带宽为200KHz，多普勒频移120HZ–相干时间10ms—&gt;用于帧格式的设计如一帧的时长需要小于相干时间。</li></ol><h3 id="传播类型与信道模型的定量分析"><a href="#传播类型与信道模型的定量分析" class="headerlink" title="传播类型与信道模型的定量分析"></a>传播类型与信道模型的定量分析</h3><ol><li>大尺度路径损耗的规律：距离（真空环境中功率随距离呈平方衰减，恶劣情况可以达到5.5）、载波频率（f越高，信号衰减越大；高频段覆盖相同的地理区域需要的基站数越多）。典型的模型：hata模型、okumura-hata模型（这2种模型常用于网络的发展和规划、通信体制和标准的设定）、wim模型、室内传播模型</li><li>中等尺度衰落（阴影衰落）：接收信号场强中值随着时间缓慢变化，服从的分布为对数正态分布。</li><li>小尺度衰落中的多普勒效应导致信号的相关谱–自相关函数对应的功率谱：clarke模型–u型谱（典型谱）</li><li>3种损耗结合具体场景归纳为：高速宽带车载移动信道、宽带慢速移动信道、宽带高速并且具有智能天线的信道、窄带高速移动车载信道、低速窄带步行信道</li><li>信道的统计特征、随机样值的概率分布特征：瑞利信道（发射机、接收机均经过多径散射、没有直射信道）、Rice分布（经过多径散射、包含直射信道）、Gausse分布（直射信道最强，电子通信设备的噪声产生高斯噪声）。瑞利最差，莱斯中等、高斯分布最好。nakagami分布是带着参数的分布，涵盖三种分布，常用于理论分析。</li></ol><h3 id="无线信道模型–多径、多普勒、白噪声"><a href="#无线信道模型–多径、多普勒、白噪声" class="headerlink" title="无线信道模型–多径、多普勒、白噪声"></a>无线信道模型–多径、多普勒、白噪声</h3><ol><li>单径衰落信道：功率谱常用的有三种–平坦谱、高斯功率谱、典型功率谱，信号的幅度服从瑞利分布，信号的相位服从高斯分布。具体产生的方法包括时域卷积（功率约束的信号经过低通滤波器产生）、频域相乘（带宽越窄，fft、ifft点数越高）、jakes算法来产生（确定性信道建模的方法–随机初始化相位的正弦波叠加而成，中心极限定理知其I、Q路服从高斯分布）</li><li>多径衰落信道：多径信道采用WSSUS（广义平稳非相干散射）模型来表示，各路都是单径衰落信道模型。</li><li>多天线模型–MIMO模型：分析模型（MNL条路径，wss_us的矢量版本）、物理模型（基于散射体构建–空时频三个维度刻画相应的随机行为、统计特征。jakes模型的推广-3GPP标准）</li></ol><h2 id="chapter3-多址技术和扩频通信"><a href="#chapter3-多址技术和扩频通信" class="headerlink" title="chapter3 多址技术和扩频通信"></a>chapter3 多址技术和扩频通信</h2><h3 id="多址技术的基本概念"><a href="#多址技术的基本概念" class="headerlink" title="多址技术的基本概念"></a>多址技术的基本概念</h3><ol><li>multiaccess与multiplexing都属于信号的正交与划分技术，多路复用用于固定通信网络中数据的复用解复用，多址接入用于移动通信网中都用户的合并和分离。</li><li>1-4G：OMA技术–正交多址接入技术。正交参量可以是标量、向量，满足正交性，接收端采用正交信号识别器识别各路信号。正交参量有频率FDMA（模拟制式是理想的，实际中模拟电路有非理想特征，需要引入保护间隔）、时间TDMA（考虑用户距离基站的远近，相对时延有大有小，会引入保护时隙）、码字CDMA（用户分配扩频码，扩频码码域之间相互正交）、SDMA空分多址（小区分裂，采用定向天线。3G中TD-SCDMA中智能天线的方向可以改动以实现空分效果，4G中MU-MIMO基站端通过波束成形的方式实现空分。）以上内容为PHY形式的固定式的多址接入方案，MAC层也有随机多址方案，典型技术有ALOHA技术、slot-ALOHA技术（2G-5G中使用）</li><li>CDMA的两种方式（1）DS-CDMA：将窄带发送信号与高速的扩频信号相乘，信号带宽变宽，商业中常用（2）HF：跳频，用户在随机序列的控制下占用不同的时频单元，实现了整个信号的频段扩展–军事通信中常用</li><li>5G：NOMA技术</li></ol><h3 id="移动通信中的典型多址接入方式"><a href="#移动通信中的典型多址接入方式" class="headerlink" title="移动通信中的典型多址接入方式"></a>移动通信中的典型多址接入方式</h3><ol><li>FDMA：TACS（fdd）上行890-915MHz，下行935-960MHz，25MHZ频段划分为1000个频道，各个频道25KHz，1000代表极限容量–1个小区同时支持通信的最对的用户数目，实际系统在空间上划分可以复用。</li><li>TDMA：GSM体制，1帧划分为8个时隙，首尾包含保护比特。总频点数*每个频点提供的时隙数&#x3D;GSM提供的时分信道总数，GSM的硬容量也是1000.</li><li>CDMA：CDMA2000，IS-95体制，容量为55*20&#x3D;1100，使用15阶的m序列构成的伪随机来产生</li><li>OFDMA：正交形式的FDMA</li></ol><h3 id="码分多址CDMA中的地址吗"><a href="#码分多址CDMA中的地址吗" class="headerlink" title="码分多址CDMA中的地址吗"></a>码分多址CDMA中的地址吗</h3><ol><li>信道标识码、基站标识码、用户标识码都需要进行标识</li><li>GOLD码、M序列是常用的伪随机序列</li></ol><h3 id="伪随机序列PN和扩频码的理论基础和分析"><a href="#伪随机序列PN和扩频码的理论基础和分析" class="headerlink" title="伪随机序列PN和扩频码的理论基础和分析"></a>伪随机序列PN和扩频码的理论基础和分析</h3><p>CDMA的两种典型方式：DS-CDMA直接扩频，HF–跳频。</p><h2 id="chapter4-音视频编码技术"><a href="#chapter4-音视频编码技术" class="headerlink" title="chapter4 音视频编码技术"></a>chapter4 音视频编码技术</h2><ol><li>音频编码技术：波形编码、参量编码、混合编码</li><li>图片编码技术：1G-JPEG（DCT变换）(有损、无损两种形式)，2G-JPEG2000（小波变换、ROI区域自适应分配、复合人眼观测的编码规律）</li><li>视频编码技术：1G-MPEG1.0&#x2F;2.0、H.261，2G-MPEG4.0、H.264</li><li>第二代视频编码技术对图片帧不是采用dct变换，而是采用运动、低频、高频三个部分的编码操作分别进行，同时根据帧的重要性划分了4种类型的帧</li><li>1G的编码从客观评价进行，2G的编码从主观评价进行</li><li>话音业务误码率要求1e-3</li></ol><h2 id="chapter5-鉴权和信息安全"><a href="#chapter5-鉴权和信息安全" class="headerlink" title="chapter5 鉴权和信息安全"></a>chapter5 鉴权和信息安全</h2><h3 id="概述"><a href="#概述" class="headerlink" title="概述"></a>概述</h3><ol><li>空中接口信息安全问题：窃听、假冒、重放、数据完整性侵犯、业务流分析、跟踪（用户位置、状态）</li><li>网络侧数数据安全问题：网络内部攻击、数据库非法访问、对业务的否认</li></ol><h3 id="保密学的基本原理"><a href="#保密学的基本原理" class="headerlink" title="保密学的基本原理"></a>保密学的基本原理</h3><ol><li>经典密码学1949年（密码设计，防止窃听–对称的密钥体制）、现代密码学1976年（双钥体制–加密、解密密钥不一样，防止对信息的篡改）</li><li>现代密码学中发端K1是公开的密钥，接收端K2是私钥–双钥体制</li><li>经典密码学中两大编码的密码分支–序列密码、分组密码。序列密码对流进行加密，比特依次加密；分组密码对分组进行加密变化。</li><li>一次一密是最安全的–元首的通信，使用纯随机序列进行加密</li><li>常见的序列加密方法：对m序列进行RC算法的非线性变化。常见的分组加密方法：映射关系就是密钥，代表的算法–DES算法、Kasumi算法、AES算法</li><li>现代密码学：公开密钥依赖算法复杂性问题（单向陷门函数）–RSA算法</li></ol><h3 id="2G系统的信息安全"><a href="#2G系统的信息安全" class="headerlink" title="2G系统的信息安全"></a>2G系统的信息安全</h3><h4 id="GSM系统的鉴权和加密"><a href="#GSM系统的鉴权和加密" class="headerlink" title="GSM系统的鉴权和加密"></a>GSM系统的鉴权和加密</h4><ol><li>GSM的安全保密性能：防止未授权的非法用户接入、防止空中接口非法用户窃听的加解密技术（采用序列加密的方法）、防止非法用户窃取身份吗和位置信息的临时移动用户身份吗TMSi更新技术（表示用户身份–IMSI国际移动用户识别码32bit，空口寻找IMSI代理TMSI–不断更新）、防止未经登记的非法用户接入和防止非法用户过期终端在网中继续使用的设备认证技术（网络测配备用户设备识别寄存器EIR，存储每个手机唯一的IMEI–合法的设备）</li><li>GSM的漏洞：sim&#x2F;ms的接口翻录–接口之间没有标准化，A3&#x2F;A8鉴权算法的破解（Comp128算法机制，破解获得ki）、A5算法漏洞–采用序列密码加密防止窃听（a5&#x2F;0中国–不加密–不要使用移动电话讨论国家机密，a5&#x2F;1欧洲，a5&#x2F;2北美使用），sim卡攻击，网络伪装攻击（只存在网络认证用户，若存在伪基站可以上下行发送一切合法的信令），网络数据文传输（GSM中网络侧数据是明文传输的）</li></ol><h4 id="IS-95系统的鉴权和加密"><a href="#IS-95系统的鉴权和加密" class="headerlink" title="IS-95系统的鉴权和加密"></a>IS-95系统的鉴权和加密</h4><ol><li>IS-95系统的鉴权和加密细节和GSM大同小异。IS-95系统的鉴权序列–SSD（128bit的半永久性共享加密数据）：移动电子序号ESN、鉴权密钥A钥。ESN功能类似于IMSI码–用户识别码41阶的m序列的掩码初始化（身份识别、加密的双重功能）。</li></ol><h3 id="3G系统的信息安全"><a href="#3G系统的信息安全" class="headerlink" title="3G系统的信息安全"></a>3G系统的信息安全</h3><ol><li>WCDMA系统采用双向认证技术（网络和用户之间都需要认证，避免了伪基站的存在），建立了完整的认证与密钥协商机制(AKA)，实现数据加密防止窃听和数据完整防止篡改的双重保护</li><li>WCDMA的加密算法主要有f8算法（加密算法）、f9算法（数据完整性保护）。f8、f9均采用kasumi算法。数据分为业务数据（主要进行加密）、信令数据（加密+完整性保护）。</li><li>CDMA2000与WCDMA的加密机制类似。</li></ol><h3 id="B3G和4G系统的信息安全"><a href="#B3G和4G系统的信息安全" class="headerlink" title="B3G和4G系统的信息安全"></a>B3G和4G系统的信息安全</h3><ol><li>4G中LTE与WCDMA类似，采用AKA机制，主要特点是密钥管理更加完善，多级进行密钥的管理和分发。</li><li>WLAN无线局域网常用的有wifi，802.11机制中引入了WEP安全协议，错误使用了RC4算法，漏洞–加密算法漏洞、数据完整性缺陷（使用crc检测，数据完整性检测完全无效）。802.11进行改进得到802.11i、wapi协议，实际商用中两种安全机制都支持。</li></ol>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/categories/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E9%80%9A%E4%BF%A1%E5%8E%9F%E7%90%86/">移动通信原理</category>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/tags/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E9%80%9A%E4%BF%A1%E5%8E%9F%E7%90%86/">移动通信原理</category>
      
      
      <comments>http://xj-bupt.top/2023/02/01/%E3%80%8A%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E9%80%9A%E4%BF%A1%E5%8E%9F%E7%90%86%E3%80%8B%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%9B%9E%E9%A1%BE--part1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《暴烈无声》影评</title>
      <link>http://xj-bupt.top/2023/01/20/%E3%80%8A%E6%9A%B4%E7%83%88%E6%97%A0%E5%A3%B0%E3%80%8B%E5%BD%B1%E8%AF%84/</link>
      <guid>http://xj-bupt.top/2023/01/20/%E3%80%8A%E6%9A%B4%E7%83%88%E6%97%A0%E5%A3%B0%E3%80%8B%E5%BD%B1%E8%AF%84/</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 08:47:51 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;h2 id=&quot;短评&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#短评&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;短评&quot;&gt;&lt;/a&gt;短评&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;社会是一个金字塔结构，有伪善残暴的上层，也有冷漠自私的中层，更多的是失语无力的下层。这个看似稳定的结构背后，隐藏着权力失控、压迫剥削、人性泯</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="短评"><a href="#短评" class="headerlink" title="短评"></a>短评</h2><p>社会是一个金字塔结构，有伪善残暴的上层，也有冷漠自私的中层，更多的是失语无力的下层。这个看似稳定的结构背后，隐藏着权力失控、压迫剥削、人性泯灭各式各样的问题……</p><h2 id="悬疑揭示"><a href="#悬疑揭示" class="headerlink" title="悬疑揭示"></a>悬疑揭示</h2><p>《暴裂无声》围绕张保民寻子展开，影片突出展现了资产、中产、无产三个阶级之间的矛盾冲突，不断向下，堕入黑暗。作为一部悬疑性质的影片，全片并未正面讲出磊子的失踪的全过程，但我们可以从影片从始至终的细节之处推断出这样一个画面：<br>昌万年和律师在山上进行私密交易，交易完成后昌万年想找点乐子，他看到了羊群，于是问小孩张磊，你这羊儿多少钱一只。张磊拒绝了，但昌万年无所谓直接拉弓开射。这时意外发生了，张磊为了保护羊被误伤，最后昌万年威胁律师开着银色小轿车将尚有呼吸张磊藏在山洞中……</p><h2 id="人物分析"><a href="#人物分析" class="headerlink" title="人物分析"></a>人物分析</h2><h3 id="1-张保民"><a href="#1-张保民" class="headerlink" title="1.张保民"></a>1.张保民</h3><h4 id="1-1评价"><a href="#1-1评价" class="headerlink" title="1.1评价"></a>1.1评价</h4><p>即使面对绝对权力压迫，依然内心坚定，不曾畏惧，在得知真相后，内心的信仰也彻底崩塌！</p><h4 id="1-2性格特点"><a href="#1-2性格特点" class="headerlink" title="1.2性格特点"></a>1.2性格特点</h4><h5 id="目光长远"><a href="#目光长远" class="headerlink" title="目光长远"></a>目光长远</h5><p>当全村人都在为了有钱拿，支持卖地开矿时，只有他一人说什么也不干。不是因为他不缺钱，而是他知道这种开矿对生活环境的破坏性有多巨大（从村里人因为饮用达不到安全质检的水，导致染上失语、腿部水肿等等各种怪病可见一斑）。要顶住全村乡里乡亲的压力，那需要非常强大的内心。而在刺瞎羊肉馆老板丁海的一只眼睛后，他签下了协议同意卖地，不是他的内心被动摇了，而是他必须要赔偿丁海，为此还外出去矿上打工，分期赔偿丁海。</p><h5 id="恩怨分明"><a href="#恩怨分明" class="headerlink" title="恩怨分明"></a>恩怨分明</h5><p>有恩必报，有仇也必报；在矿上，为了一顿饭的恩情他舍身和昌万年的手下们搏斗，为此惹上了麻烦。大金把他蒙上头围殴一顿后，张保民见到大金也是二话不说追上去就是一顿打。</p><h5 id="自尊心极强"><a href="#自尊心极强" class="headerlink" title="自尊心极强"></a>自尊心极强</h5><p>张保民不是不能说话，而是不肯。实际上半截舌头也能咿咿呀呀的说话，但他不肯，因为不好听。</p><h5 id="坚强"><a href="#坚强" class="headerlink" title="坚强"></a>坚强</h5><p>自始至终他都没有哭过一次，甚至连眼圈都没红过，因为他是妻子的依靠，所以他选择在沉默中前行，独自承受内心的压抑。当他坐在离自己孩子只有几步距离的山洞的时候，仿佛明白了一切，那个呆呆的、无力的眼神极致刻画出了这个社会的矛盾和冲突。 </p><h3 id="2-律师"><a href="#2-律师" class="headerlink" title="2.律师"></a>2.律师</h3><h4 id="2-1评价"><a href="#2-1评价" class="headerlink" title="2.1评价"></a>2.1评价</h4><p>现代社会典型的精致的利己主义者，更像是大众的写照。看似儒雅的背后，内心却极其狠辣和肮脏，整个人表现出了被生活磨平棱角后的麻木、被欲望充盈内心后的无德和无良。</p><h4 id="2-2性格特点"><a href="#2-2性格特点" class="headerlink" title="2.2性格特点"></a>2.2性格特点</h4><h5 id="自私自利"><a href="#自私自利" class="headerlink" title="自私自利"></a>自私自利</h5><p>生活中他戴着面具生活，在女儿眼里是个好父亲，在母亲眼里是个好儿子，但一直在帮昌万年从事违法犯罪的活动。甚至在发生命案之后，唯一想的就是保全自己。</p><h5 id="麻木"><a href="#麻木" class="headerlink" title="麻木"></a>麻木</h5><p>在面对救了自己女儿的张保民时，愧疚、惶恐种种情绪涌上心头。看见那个山洞时，震惊、怀疑涌上心头，在确认张保民并未知道磊子尸体就在这个山洞里埋着，他匆忙抱起女儿离开，没敢与保民对视一眼。</p><h5 id="狠辣"><a href="#狠辣" class="headerlink" title="狠辣"></a>狠辣</h5><p>当警察询问他还有要交待的内容吗，那一句波澜不惊的“没了”深刻的表现出了他的狠辣。</p><h3 id="3-昌万年"><a href="#3-昌万年" class="headerlink" title="3.昌万年"></a>3.昌万年</h3><h4 id="3-1评价"><a href="#3-1评价" class="headerlink" title="3.1评价"></a>3.1评价</h4><p>一面做着慈善，一面非法采矿；一面向张保民假施恩惠，一面却射杀了他的孩子。阴险狠辣，深谙玩弄人心。</p><h4 id="3-2性格特点"><a href="#3-2性格特点" class="headerlink" title="3.2性格特点"></a>3.2性格特点</h4><h5 id="虚荣伪善"><a href="#虚荣伪善" class="headerlink" title="虚荣伪善"></a>虚荣伪善</h5><p>头顶的假发象征着他的伪装，一面向村里的学生慈善捐款，一面却非法采矿，导致村里的孩子染上各种疾病。</p><h5 id="心狠手辣"><a href="#心狠手辣" class="headerlink" title="心狠手辣"></a>心狠手辣</h5><p>手下办错事情之后，亲手杀死了手下。失误射伤了孩子却为了自身的利益放弃救治，让孩子在山洞中自己消亡。</p><h5 id="深谙人性"><a href="#深谙人性" class="headerlink" title="深谙人性"></a>深谙人性</h5><p>昌万年展现了人性极致的恶，同时他也极擅长蛊惑人性，最后的桥段，他摸着律师的女儿，“你毕竟还要照顾孩子”一句话就让律师陷入了无底的黑暗。</p><h2 id="视听语言赏析"><a href="#视听语言赏析" class="headerlink" title="视听语言赏析"></a>视听语言赏析</h2><h3 id="蒙太奇手法"><a href="#蒙太奇手法" class="headerlink" title="蒙太奇手法"></a>蒙太奇手法</h3><p>一种电影的镜头组合理论及手法，是俄国导演发展出来的理论，是由普多夫金根据美国电影之父格里菲斯的剪辑手法延伸出来，然后艾森斯坦也提出了相关性的看法。普氏认为两个镜头的并列意义大于单个镜头的意义，甚至将电影认为是镜头与镜头构筑并列的艺术。至少用远景且用大量特写的连接造成心理，情绪，与抽象意念的结果。艾森斯坦则受俄国辩证性哲学思维的影响，认为镜头间的并列甚至激烈冲突将造成第三种新的意义。当我们在描述一个主题时，我们可以将一连串相关或不相关的镜头放在一起，以产生暗喻的作用，这就是蒙太奇。</p><h3 id="片段"><a href="#片段" class="headerlink" title="片段"></a>片段</h3><p>在山洞中，磊子为小女孩解开身上的绳子，拉着她的手，迎着灿烂的阳光一路在山间漫步，最后抵达山顶。</p><p><img src="/images/BaoLieWuSheng.jpg" alt="本地路径"></p><h3 id="这个世界残酷，却又如此美好。"><a href="#这个世界残酷，却又如此美好。" class="headerlink" title="这个世界残酷，却又如此美好。"></a>这个世界残酷，却又如此美好。</h3><p>两个人的身后是贫困荒凉的乡村，身前是高楼耸立的城市；</p><p>两个人中一个是黝黑面孔的矿工儿子，一个是皮肤娇嫩的律师女儿；</p><p>两个人完全不同却又完全相同……</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/categories/%E5%BD%B1%E8%AF%84/">影评</category>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/tags/%E6%82%AC%E7%96%91%E7%94%B5%E5%BD%B1/">悬疑电影</category>
      
      
      <comments>http://xj-bupt.top/2023/01/20/%E3%80%8A%E6%9A%B4%E7%83%88%E6%97%A0%E5%A3%B0%E3%80%8B%E5%BD%B1%E8%AF%84/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>新年快乐</title>
      <link>http://xj-bupt.top/2023/01/19/newyear2023/</link>
      <guid>http://xj-bupt.top/2023/01/19/newyear2023/</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 06:58:47 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;h2 id=&quot;新年祝福&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新年祝福&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新年祝福&quot;&gt;&lt;/a&gt;新年祝福&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新的一年，希望家人身体健康、万事胜意，所得皆所愿，所想有所成！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/rabbi</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="新年祝福"><a href="#新年祝福" class="headerlink" title="新年祝福"></a>新年祝福</h2><p>新的一年，希望家人身体健康、万事胜意，所得皆所愿，所想有所成！</p><p><img src="/images/rabbit.jpg" alt="本地路径"></p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/categories/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E7%A5%9D%E7%A6%8F/">新年祝福</category>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/tags/%E6%96%B0%E5%B9%B4/">新年</category>
      
      
      <comments>http://xj-bupt.top/2023/01/19/newyear2023/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://xj-bupt.top/2023/01/19/hello-world/</link>
      <guid>http://xj-bupt.top/2023/01/19/hello-world/</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 02:17:27 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/categories/%E6%B5%8B%E8%AF%95/">测试</category>
      
      
      <category domain="http://xj-bupt.top/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/">测试</category>
      
      
      <comments>http://xj-bupt.top/2023/01/19/hello-world/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
